Для першого домашнього завдання потрібно було зробити 3 репозиторії з різним вмістом файлів. Я розпочала з того, що зробила 3 окремі репозиторії на gitlab та назвала їх відповідно по номерам цього та наступних дз. Git у мене вже був встановлений. Лише у звичайному терминалі я прописала команди git config. Потім, повторюючи перший урок, створила локольну папку на компʼютері і відкрила її у WS. Далі додаю тут файл index.html, щоб потім додати в перший репозиторій. Пишу команду git init для підключення папки до гіту. Змінюю назву гілки командою git switch --create main. Далі прописую команду git add . щоб гіт почав слідкувати за файлом, який знаходиться у папці проєкту. Далі з віддаленого репозиторію копіюю посилання на нього і вставляю у терминалі, для того щоб звʼязати локальній та віддалений репозиторії. (git remote add origin https://gitlab.com/Katarina199710/hw1.git) Потім роблю команду git commit -a -m "first commit" щоб зафвксувати зміни. І далі команда git push для того щоб наш файл зʼявився у віддаленому репозиторії. В мене запросило логін та пароль від gitlab, все ввела, оновлюю сторінку з віддаленим репозиторієм і файл там є. Для того щоб додати нове дз в новий репозиторій, я заходжу в створений новий репозиторій, там копіюю посилання на нього. Далі заходжу в папку де будуть всі мої дз, відкриваю в ній термінал та прописую команду git clone і вставляю ссилку. Клонування пройшло успішно, в мене зʼявилась папка з гітом. Відкриваю її у WS та створюю там файл index.html  та папку css з файлом style.css. У терміналі прописую команду git add . щоб додати файли до комміту. Потім git commit -a -m ”initial commit” щоб зберегти зміни в локальному репозиторії. І git push origin main щоб запушити всі файли до віддаленого репозиторію. Оновлюю сторінку з ним та бачу, що всі потрібні файли зʼявились.    https://gitlab.com/Katarina199710/hw1 https://gitlab.com/Katarina199710/hw2